---
title: >-
    شمارهٔ ۵۵۹
---
# شمارهٔ ۵۵۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به فکر از عقده افلاک نتوان کرد سر بیرون</p></div>
<div class="m2"><p>چرا در بیضه آرد مرغ زیرک بال و پر بیرون؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو ملک دلنشین نیستی ملکی نمی باشد</p></div>
<div class="m2"><p>که از دلبستگی ز آنجا نمی آید خبر بیرون</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز فرش بوریا گردید خواب تلخ من شیرین</p></div>
<div class="m2"><p>ز بندیخانه نی صاف می آید شکر بیرون</p></div></div>